習近平讚港澳功臣 點名梁振英何鴻燊等人

習近平大讚港澳同胞在國家改革開放之初，出錢出力。
慶祝國家改革開放四十周年港澳代表團昨日最後一日行程入「戲肉」，獲國家主席習近平在北京人民大會堂接見。習主席大讚港澳同胞出錢出力，例如國家改革開放之初，港澳同胞率先響應，踴躍北上投資興業，創造了許多「全國第一」，如內地第一家合資企業、第一條合資高速公路、第一家外資銀行分行、第一家五星級合資飯店等。
習主席還點名讚賞個別功臣同機構，例如霍英東、何鴻燊在1979年所建的中山溫泉賓館開業後，習主席就親身去參觀過，無論是硬件設備或軟件服務，都是當時內地招待所無法相比的。梁定邦、史美倫幫助創建證券市場有關監管制度，只拿「1元人民幣」的象徵性年薪。前特首梁振英早在1978年已到深圳、上海等地免費舉辦西方土地經濟管理制度的講座，87年又參與編寫了深圳第一份，也是全國第一份土地拍賣中英文標書。
習主席又讚揚港人善心，例如邵逸夫對內地公益捐款超過100億港元；田家炳為了捐助內地教育慈善事業甚至賣掉自己的別墅，晚年租住公寓。在2010年，青海玉樹發生大地震，香港「愛心義工」黃福榮先生冒著餘震救人，不幸遇難。
習主席又提到上海虹橋機場引進香港國際機場管理理念，在短期內提升管理水平，奪「世界最快進步機場獎」第一名；北京、廣州、深圳等多個城市的地鐵建設和管理借鑒了香港地鐵的先進經驗。而內地第一支救助飛行隊，正正是在香港飛行服務隊幫助下組建起來。

可以港獨未？

通常講呢d野，一係要借錢，一係自己就快玩完

比完高帽， 之後就係科水嘅時候

好想快d睇到跟住既畫面